民建聯倡海外醫生免試執業

民建聯倡海外醫生免試執業

醫委會醫生委員及業外委員均不支持民建聯方案。

【本報訊】民建聯正式就放寬海外醫生來港私人執業限制，向立法會衞生事務委員會提交私人條例草案，建議海外醫生若在醫管局工作不少於五年，並由醫管局證明工作表現令人滿意，即獲得完全註冊（Full Registration），可私人執業，毋須再考本港執業資格試及接受臨床評估。醫委會醫生委員及業外委員均不支持民建聯方案，表明應先着眼如何讓醫委會下月例會通過豁免實習方案。

醫委會委員表明反對

提出草案的蔣麗芸指，會於下次衞生事務委員會上提出討論及要求立法會成立法案委員會審議。草案內容指出，沒有充份理據顯示海外醫生質素因執業地方不同而有變，再考試只是「製造障礙」，故建議在醫管局做滿五年的海外醫生，不論是否擁專科資格，均可免試私人執業。

身兼醫學會會董的醫委會委員龐朝輝表明，不同意任何豁免考試方案，「相信整個醫學界都唔會同意」。另一委員、病人組織「關心你的心」代表梅卓能亦指「考試一定要有，亦係世界公認證明（醫生）水準嘅最有效方法」。醫委會委員仍為下個月再表決放寬方案苦惱。除醫學會會長何仲平有感醫學界形象嚴重受創而欲辭職，據悉三名病人組織代表下月一日將開會商討，不排除捆綁投票。

另早前提出「方案五」的醫學會，據悉因被特首批評非一視同仁，正醞釀再改動方案，料周四聯同其他醫學團體與食衞局長陳肇始會面後作決定。

■記者于健民

上一則
上一則
六四館再遭親共示威者踩場

下一則
下一則
泛民街站痛陳禍害 打工仔反送中：驚老闆撤離

海乜9外吖，佢講果啲咪又係支那醫生

一個中國醫生都唔畀免試之下，咁樣嘅海外醫生就得

中國籍，或香港人去中國讀，唔該都要考試